韓信係咪真係咁勁？

身為漢初名將，韓信為西漢的開國可謂是立下了汗馬功勞。韓信出身低微，靠著自己卓越的軍事才能，將王、侯、將、相全部擔任了一遍。他率軍出陳倉、定三秦、擒魏、破代、滅趙、降燕、伐齊，直至垓下全殲楚軍，無一敗績。被後人奉為「兵仙」、「戰神」。

原來國士無雙就係講緊佢

《史記·淮陰侯列傳》：「諸將易得耳，至如信者，國士無雙。」

秦朝末年，韓信因得不到項羽的重用，而改投奔劉邦，開始也沒有得到重用，因滕公推薦給蕭何，蕭何認為他是一個不可多得的人才推薦給劉邦。劉邦敷衍應付，韓信不辭而別，蕭何月下追韓信，對劉邦說他是國士無雙，劉邦拜他為大將。